% This file was created with JabRef 2.11.


@Article{american_conf_2016,
  Title                    = {The topologies of two-dimensional frustrated lattices of point magnetic dipoles},
  Author                   = {Shevchenko, Y. A. and Nefedev, K. V.},
  Journal                  = {International Scientific Review},
  Year                     = {2016},
  Pages                    = {7-9},
  Volume                   = {18(28)},
  Abstract                 = {Мы проводим анализ топологий двумерных решеток квадратного спинового льда как возможных кандидатов на появление фрустраций. Проводится сравнение с хорошо известной топологией квадратного спинового льда. Показано, что нечетное число соседей и псевдо-трехмерное расположение подрешеток в квадратном спиновом льду позитивно влияют на проявление эффекта фрустраций и появление неравновесных конфигураций в основном состоянии.},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10},
  language = {english}
}

@InProceedings{conffefu2013,
  Title                    = {Магнитные состояния случайно упорядоченных сферических диполей на плоскости},
  Author                   = {Шевченко, Ю. А. and Макаров, А. Г. and Нефедев, К. В.},
  Booktitle                = {Материалы студенческой научно-практической конференции ДВФУ},
  Year                     = {2013},
  Month                    = {5},
  Pages                    = {252-254},
  Publisher                = {Издательский дом Дальневосточного федерального университета},
  Language                 = {russian},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10}
}

@InProceedings{ffpio2016,
  Title                    = {Теплоемкость и магнитная восприимчивость квадратного спинового льда в модели точечных диполей},
  Author                   = {Шевченко, Ю. А. and Макаров, А. Г. and Нефедев, К. В.},
  Booktitle                = {Физика: фундаментальные и прикладные исследования, образование. Материалы XIV региональной научной конференции. 2016},
  Year                     = {2016},
  Pages                    = {118-120},
  Publisher                = {Тихоокеанский государственный университет (Хабаровск)},
  Language                 = {russian},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10}
}

@InProceedings{ffpio2016_2,
  Title                    = {Термодинамика спинов на решетке shakti},
  Author                   = {Шевченко, Ю. А. and Нефедев, К. В.},
  Booktitle                = {Физика: фундаментальные и прикладные исследования, образование. Материалы XIV региональной научной конференции. 2016},
  Year                     = {2016},
  Pages                    = {134-136},
  Publisher                = {Тихоокеанский государственный университет (Хабаровск)},
  Language                 = {russian},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10}
}

@InProceedings{iicst2012,
  Title                    = {An analogous calculation device on the basis of magnetic nanoparticle arrays},
  Author                   = {Shevchenko, Y. A. and Belokon, V. I. and Nefedev, K. V. and Kapitan, V. Y. u. and Diachenko, O. I.},
  Booktitle                = {Innovations in Information and Communication Science and Technology Second Postgraduate Consortium International Workshop},
  Year                     = {2012},
  Editor                   = {Ross Walker},
  Pages                    = {235-244},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10},
  language = {english}
}

@InProceedings{iicst2013,
  Title                    = {Brute-force and Monte-Carlo Ground State Calculation Methods of 2D Dipolar Magnetics},
  Author                   = {Shevchenko, Y. A. and Nefedev, K. V.},
  Booktitle                = {Third Postgraduate Consortium International Workshop IICST2013},
  Year                     = {2013},
  Editor                   = {Ross Walker},
  Pages                    = {33-38},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10},
  language = {english}
}

@InProceedings{khabarovsk,
  Title                    = {Полный перебор и монте-карло методы расчета основного состояния 2d дипольных магнетиков},
  Author                   = {Шевченко, Ю. А. and Нефедев, К. В.},
  Booktitle                = {Физика: Фундаментальные и прикладные исследования, образование. Материалы XII Региональной научной конференции. Хабаровск.},
  Year                     = {2013},
  Pages                    = {70-75},
  Language                 = {russian},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10}
}


@Article{nefedevhpc,
  Title                    = {HPC Algorithms for Calculating Properties of Magnetic Nanostructures},
  Author                   = {Shevchenko, Y. A. and Nefedev, K. V. and Kapitan, V. Yu.},
  Journal                  = {Proceedings of the International Conference HPC-UA 2013},
  Year                     = {2013},
  Month                    = {10},
  Pages                    = {274-281},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10},
  language = {english}
}

@Article{shevchenkofrustrations,
  Title                    = {Фрустрации в модели точечных диполей квадратного спинового льда},
  Author                   = {Шевченко, Ю. А. and Нефедев, К. В.},
  Journal                  = {Материалы Международного молодежного научного форума «ЛОМОНОСОВ-2015»},
  Year                     = {2015},
  Note                     = {МАКС Пресс - 1 электрон. опт. диск (DVD-ROM); 12 см.},
  Language                 = {russian},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10}
}

@InProceedings{spct1,
  Title                    = {Spin Ice Heat Capacity in Exact Solution of Ising-like Point Dipole Model},
  Author                   = {Shevchenko, Y. A. and Nefedev, K. V. and Makarov, A. G.},
  Booktitle                = {Spin physics, Spin chemistry and Spin technology 2015 conference proceedings},
  Year                     = {2015},
  Pages                    = {157},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10},
  language = {english}
}

@InProceedings{spct2,
  Title                    = {The lack of frustrations and excitations in the ground state of artificial spin ice on large square lattice},
  Author                   = {Shevchenko, Y. A. and Nefedev, K. V. and Makarov, A. G.},
  Booktitle                = {Spin physics, Spin chemistry and Spin technology 2015 conference proceedings},
  Year                     = {2015},
  Pages                    = {126},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10},
  language = {english}
}

@InCollection{supercomputermodelling,
  Title                    = {Суперкомпьютерное моделирование магнитных наноструктур},
  Author                   = {Шевченко, Ю. А. and Нефедев, К. В. and Капитан, В. Ю.},
  Booktitle                = {Cуперкомпьютерные технологии в науке, образовании и промышленности},
  Publisher                = {Издательство Московского университета},
  Year                     = {2012},
  Editor                   = {В.А. Садовничий, Г.И. Савин, В.В. Воеводин.},
  Pages                    = {79-81},
  Language                 = {russian},
  Owner                    = {uyras},
  Timestamp                = {2016.02.10}
}

@Article{Shevchenko2015157,
  Title                    = {Spin Ice Heat Capacity in Exact Ising-like Dipole Model},
  Author                   = {Shevchenko, Y. and Nefedev, K. and Makarov, A.},
  Journal                  = {Proceedings of the International Conference ''Spin physics, spin chemistry and spin technology''},
  Year                     = {2015},
  Pages                    = {157},
  
  Document_type            = {Conference Paper},
  language = {english}
}